---
author: BauerDin
title: 内在的喜悦
date: 2019-12-17T12:00:06+09:00
description: 冥想
draft: false
hideToc: false
enableToc: true
enableTocContent: false
author: BauerDin
authorEmoji: 👽
tags: 
- 喜悦
---
>什么时候你感觉很好？在你开心快乐的时候，对不对？即使在你生病的时候，如果你是快乐的，你仍感觉很好。因此，幸福从本质上来说指的是你内在感觉愉悦。如果你的身体感觉舒服，我们称其为健康；如果你的身体感觉非常舒服，我们将其称为愉快。如果你的头脑感觉愉悦，这叫宁静；如果它非常愉悦，这叫快乐。如果你的情感愉悦，这叫爱；如果它非常愉悦，这叫慈悲。如果你的生命能量愉悦了，这叫极乐；如果它非常愉悦，就叫狂喜。

每个人都在追求喜悦, 我们追求外在的喜悦事事顺心,完事如意,心想事成;  我们追求内在的喜悦随遇而安,不管遇到什么事情, 内心都是平静, 内心听从自己. 然而, 当你想静下心看一会书, 内心却浮躁不安, 你能快乐吗?

>现在的主要问题是你自己的头脑不是按照你想要的方式来运作，我们希望外在的情况能为我们搞定这些，但是这些事情必须从内在搞定。

我们内心不安的时候总期望通过改变外在来改变. 比如,我们心里不高兴的时候,  我们的行为往往是打架,喝酒, 打游戏, 然而很多时候在别人面前没办法这样. 我们的情绪变好,要么是忘记了, 要么想通了, 要么被其它一些事情替代了.是否有其它方式, 让内心长久快乐, 而不依赖外在不确定因素? 首先,我们应该能体验到. 然后把这些放下.

造成内心痛苦的一方面来源观念的积累. 比如性, 从自然的层面来看, 仅仅是生物的繁衍机制, 然而性却有很多好于不好的观念,  如果看到一个美女, 心里产生了性的欲望, 但是觉得内心是肮脏的,  会造成很大的心里负担痛苦. 
